支那遊客令「韓國機場變“垃圾場”」

【環球時報駐韓國特約記者濟冬】“濟州機場的支那遊客所過之處一片狼藉”，韓國《朝鮮日報》15日以此為題報導稱，濟州市民盧某12日在“FACEBOOK”上發文稱：“支那人瘋狂地撕掉免稅品的包裝，清潔員們默默地把這些包裝在一邊堆成小山一樣。這筆(清理)垃圾的費用應該也是由市民們負擔的，我第一次覺得有必要收取(遊客的)入島費”。

在寫下這段文字的同時，盧某上傳了濟州機場國際線候機室裡“彷彿垃圾場一般”的照片(見上圖)。該報導說，垃圾主要是免稅品的包裝紙箱和塑料包裝材料等。支那遊客在候機室附近的免稅品櫃檯領到商品，拆開包裝拿出物品後，就直接把垃圾扔到候機室地上。這似乎是為了回國時減小免稅品體積，躲避海關檢查。

《朝鮮日報》稱，據說當天國際線僅在候機室裡就產生了能裝滿100多個100升容量垃圾袋的垃圾。支那遊客離開後，3名環境美化員滿頭大汗地清理。此外，一些支那遊客在擺渡大巴里也亂扔垃圾。

這則消息傳到支那國內，在網上引起熱議。有網友說，去年12月去的，確實是這樣。有網友則質疑，這機場是為支那人建的嗎？為啥言之鑿鑿說是支那遊客？支那機場的免稅店提貨點都是乾乾淨淨的。

同樣關注此事的韓聯社15日認為，機場候機室變成“垃圾場”的背後也有機場和免稅店等結構上的問題。文章說，支那遊客在濟州旅行時，購買的免稅品是在離境時通過機場內免稅品交貨點取貨的。問題是，在兩個多小時的辦理離境手續等過程中，數百名支那遊客一次性湧進狹小的出發候機室。而且，免稅店交貨點或是登機口等距離近，垃圾桶又少。也有韓國網友批評，大企業免稅店因支那遊客獲得利益卻不對此支出社會費用，以及濟州機場推出相關對策太遲。

對此，韓國機場公社濟州本部相關人士回應說，他們計劃在免稅品整理區域設置隔板，增加清掃人員，將辦理登機手續的時間提前一小時。此外，還計劃和免稅店協會協商方案，簡化免稅品包裝。

放得支那人入黎係咁架啦

免簽證

要不是.....

濟州而家周圍寫殘體字
甘心做支那人肉便器

要不是我們製造垃圾,清潔工人就失業了

一邊支那, 一邊泡菜, 幫邊邊好

在理
幫泡菜
在私
冇所謂啦

蝗蟲到過之處都係寸草不生

要不是中國人黎消費，韓國早就滅國了。
我們去你們國家消費，還唧唧歪歪的，我操你媽的B

韓狗加入反共戰線